抗俄野心 波蘭斥資$32.5億購美製火箭系統

波蘭和俄羅斯近年關係緊張，波蘭尋求華府支持華沙抗衡俄羅斯對東歐的軍事威脅。波蘭防長布拉斯札克（Mariusz Blaszczak）表示，波蘭將斥資4.14億美元（32.5億港元）從美國購入HIMARS火箭系統，
布拉斯札克稱，雙方將會在本周三簽約，預料系統將在2023年付運，稱系統將可「顯著提升波蘭軍隊的戰力」。去年3月，波蘭已斥資47.5億美元（372億港元）購買美國的愛國者防空導彈，又提議美軍在境內興建永久基地。
「高機動性多管火箭系統」（HIMARS）是由軍火商洛歇馬丁製造，它是一個裝在戰術軍車骨架的火箭炮發射系統，其發射角度較高，可令爆炸範圍較小但命中率高，避免誤炸，效果據稱與精準空襲相若。系統可發射6枚射程70公里的導引火箭，或1枚射程300公里的導彈。
法新社／中央社／《蘋果》資料室

野咩心

呢枝野好勁, RANGE 打到 300KM

彈導導彈以外, 就係呢枝野打到最遠

啱啦 賤俄遲早俾人圍摳 深仇血債一定要報

波蘭靠哂侵侵e八年穩定國防
奧狗馬班民主狗賣左佢地好多年

靠近俄羅斯既國家都好親美親北約
個個驚被打亡國
馬其頓、波蘭、羅馬尼亞、波羅的海三國

係德國死肥婆及其ON 國民先唔識死, 話要親支拒美